\section{Requisitos No Funcionales}
	\subsection*{RNF01. Compatibilidad del Sistema}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe ser compatible y ejecutarse correctamente en plataformas basadas en Linux, Mac y Windows, garantizando su funcionamiento en versiones ampliamente usadas.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item El sistema debe funcionar correctamente en distribuciones Linux modernas.
				\item El sistema debe funcionar correctamente en versiones recientes de Windows.
				\item El sistema debe funcionar correctamente en versiones recientes de Mac.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF02. Seguridad del Sistema}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe contar con mecanismos de seguridad que impidan el acceso a información crítica a usuarios no autorizados. Se deben implementar medidas de autenticación y autorización para proteger los datos.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Implementar autenticación segura para todos los usuarios.
				\item Restringir el acceso a información sensible mediante autorización basada en roles.
				\item Cifrado de contraseñas y datos sensibles almacenados.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF03. Arquitectura y Tecnología}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe desarrollarse con una arquitectura moderna que permita la separación clara entre lógica de negocio y presentación, utilizando frameworks actualizados y eficientes.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Backend implementado con un framework robusto y escalable.
				\item Frontend compatible y bien integrado con el backend.
				\item Comunicación eficiente y segura entre las capas.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF04. Disponibilidad del Sistema}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe estar disponible y operativo las 24 horas del día, los 7 días de la semana.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Disponibilidad mínima mensual del 99.9\%.
				\item Plan de contingencia activo ante caídas o fallos.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF05. Rendimiento del Sistema}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe ser capaz de procesar grandes volúmenes de transacciones manteniendo tiempos de respuesta óptimos.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Tiempo de respuesta promedio menor a 2 segundos.
				\item Soporte para múltiples usuarios concurrentes sin pérdida de datos.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF06. Responsividad y Adaptabilidad}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe ajustarse automáticamente a diferentes tamaños de pantalla y resoluciones.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Interfaz usable en smartphones, tablets y desktops.
				\item Diseño responsivo y consistente en todos los dispositivos.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF07. Mantenibilidad}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe estar bien documentado, con código claro y comentado, y soporte para monitoreo y diagnóstico.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Documentación técnica actualizada.
				\item Comentarios en al menos el 80\% del código.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		
	\subsection*{RNF08. Escalabilidad del Sistema}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe poder adaptarse al crecimiento del modelo de negocio, número de usuarios, propiedades y transacciones sin degradar su rendimiento.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Arquitectura preparada para escalado horizontal y vertical.
				\item Soporte para aumento de cargas sin rediseño profundo.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF09. Accesibilidad}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe cumplir con estándares de accesibilidad para que cualquier usuario, incluidas personas con discapacidad, pueda utilizarlo.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Compatibilidad con lectores de pantalla y navegación por teclado.
				\item Contraste adecuado y etiquetas descriptivas en formularios.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF10. Usabilidad}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} La interfaz debe ser fácil de entender y usar, con flujos de usuario claros y retroalimentación inmediata.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Menús y botones intuitivos.
				\item Asistencia o guías dentro de la plataforma.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF11. Portabilidad}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe poder desplegarse fácilmente en distintos entornos sin modificaciones significativas.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Soporte para contenedores o scripts de despliegue automático.
				\item Compatibilidad con servicios en la nube o servidores locales.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
	\subsection*{RNF12. Auditoría y Registro de Actividades}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe registrar acciones relevantes (logins, errores, transacciones) para propósitos de auditoría y seguridad.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Registro de eventos con fecha, usuario y tipo de acción.
				\item Visualización o exportación de logs desde el panel administrativo.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		
	\subsection*{RNF13. Localización e Internacionalización}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descripción:} El sistema debe ser capaz de adaptarse a distintos idiomas y configuraciones regionales.
			\item \textbf{Criterios de aceptación:}
			\begin{itemize}
				\item Soporte para múltiples idiomas desde el frontend.
				\item Formatos de fecha, moneda y dirección adaptables por región.
			\end{itemize}
		\end{itemize}