\subsection*{\uppercase{Sección 7: Panel de Administración}}
\begin{requisito}{Panel de administración}
	\item \textbf{Descripción:} El sistema permitirá visualizar un panel de administración centralizado para gestionar usuarios, propiedades, pagos y reservas.
	\item \textbf{Rol:} Administrador.
	\item \textbf{Entradas esperadas:}
	\begin{itemize}
		\item Acceso con credenciales de administrador.
	\end{itemize}
\end{requisito}
\begin{requisito}{Gestión de reportes de usuarios}
	\item \textbf{Descripción:} El sistema permitirá a los usuarios con rol de administrador revisar reportes realizados por los usuarios sobre contenidos o comportamientos inadecuados.
	\item \textbf{Rol:} Usuario con rol administrador.
	\item \textbf{Entradas esperadas:}
	\begin{itemize}
		\item Lista de reportes con detalles (usuario, motivo, fecha).
	\end{itemize}
\end{requisito}
\begin{requisito}{Estadísticas por periodo de tiempo}
	\item \textbf{Descripción:} El siistema permitirá visualizar un un panel de administración para estadísticas filtradas por rangos de fechas.
	\item \textbf{Rol:} usuario con rol administrador.
	\item \textbf{Entradas esperadas:}
	\begin{itemize}
		\item Fechas de inicio y fin.
		\item Categorías de métricas (usuarios activos, ingresos, publicaciones).
	\end{itemize}
\end{requisito}
\begin{requisito}{Exportación de datos y reportes}
	\item \textbf{Descripción:} El sistema permitirá exportar reportes administrativos en formatos como XML, JSON, CSV o PDF.
	\item \textbf{Rol:} Usuario con rol administrador.
	\item \textbf{Entradas esperadas:}
	\begin{itemize}
		\item Selección del tipo de reporte y formato deseado.
	\end{itemize}
\end{requisito}